\documentclass[french]{article}
\usepackage[%light, eurosym,
]{kpfonts-otf} % Charge tout : unicode et tout et tout
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, hmargin=2.5cm]{geometry} %.5 pour twocolumn
\usepackage[indent]{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\sisetup{locale = FR,detect-all}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{graphicx} % insertion d’image
\usepackage{array} % correctifs et amélioration tableau
\usepackage{tabularray}
\usepackage{pifont}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfborderstyle={/S/U/W 1}} % liens soulignés au lieu d'encadrés
\usepackage[type={CC},modifier={by},version={4.0},]{doclicense} % après hyperref
% 
\usepackage{babel}
% ---------------------------------------------------------------------------

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage} % Pour la numérotation des pages 
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{1pt}
\fancyhead[L]{\textcolor{lightgray}{version 6.1.5}}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{Édité le \today}
\renewcommand\footrulewidth{1pt}
\fancyfoot[L]{\textcolor{lightgray}{Physique Chimie}}
\fancyfoot[C]{\thepage /\pageref*{LastPage}}
\fancyfoot[R]{\raisebox{-9pt}{\doclicenseImage[imagewidth=1.9cm]}} 

%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\begin{document}
\begin{center}
  \includegraphics[scale=.4]{tracker}
  
  
  
  \Huge \sc notice simplifiée
\end{center}
%
\begin{dinglist}{42}
  \item Tuto vidéo : \url{https://colibris.link/tutoTracker22}
  \item Lien de téléchargement: \url{https://tracker.physlets.org/}  
\end{dinglist}

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[scale=.4]{tracker_globale}
\end{figure}
%------------------------------------------------------
\section{Avant le pointage}
\subsection{Ouvrir un fichier vidéo}
\begin{itemize}
  \item Lancer le logiciel
  \item Ouvrir une vidéo : \textbf{vidéo $\rightarrow$ importer}
  \item Si la vidéo est inclinée : clic droit sur l'image $
  \longrightarrow $ filtre $ \longrightarrow $ pivoter
\end{itemize}
% 
\subsection{Placer le repère d'espace}
\begin{itemize}
  \item Cliquer sur \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=1]{axes}}
  \item Placer l'origine du repère: selon le cas,  au niveau du sol ou sur la première
  position du cors en mouvement.
\end{itemize}
% 
\subsection{Réglage de l'échelle}
\begin{minipage}{.6\linewidth}
  \begin{itemize}
  \item Identifier un élément de la vidéo dont on connait la longueur
  réelle.
  \item Cliquer sur \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=1]{baton}}
  
  \item Choisir \textbf{ nouveau $\rightarrow$ bâton de calibration}
  \item positionner les extrémités du bâton et indiquer la longueur.
\end{itemize}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}{.3\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=.8]{baton_pos}
\end{minipage}
%
\clearpage
\subsection{Réglage de l'origine des dates}
\begin{itemize}
  \item A l'aide du curseur, on se place sur l'image à partir de laquelle on
  souhaite commencer le pointage (la date sera alors réglée sur $t=0$)
  \begin{figure}[ht] \centering \includegraphics[scale=.8]{barre_navig}
  \end{figure}
  \item clic droit sur le curseur $\rightarrow$ définir l'image de départ
  ici.
  \begin{figure}[ht] \centering \includegraphics[scale=.8]{image_depart}
  \end{figure}
\end{itemize}
%-------------------------------------------------------------
\section{Réalisation du pointage et exportation des données}
\subsection{Le pointage}
\begin{itemize}
  \item Cliquer sur \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=1]{piste}}
  \item Cliquer sur \textbf{Nouveau} $\longrightarrow$ \textbf{masse ponctuelle}.
  \item En maintenant le bouton \fbox{MAJ} enfoncé, cliquer sur les positions successives
  du corps en mouvement.
  \item On peut afficher plus de positions en cliquant sur
\raisebox{-2pt}{\includegraphics[scale=.8]{oeil}} puis \textbf{trails $\rightarrow$ trace complète}
\end{itemize}
% 
\subsection{Exportation des données dans un fichier csv}
\begin{itemize}
  \item Cliquer sur fichier $\rightarrow$ \textbf{exporter} $\rightarrow$ \textbf{fichier
    de données}.
  \item Faire les réglages correspondant à la figure \ref{exporter}.
  \item Enregistrer le fichier dans le dossier adéquat en terminant le nom du fichier par
\texttt{.csv} (\ref{enregistrer})
\end{itemize}
%
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{.45\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=.5]{exportation_1}
    \caption{Réglages}
    \label{exporter}
  \end{subfigure}
  %
  \begin{subfigure}[b]{.45\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[scale=.5]{exportation_2}
    \caption{Enregistrement}
    \label{enregistrer}
  \end{subfigure}
  \caption{Exporter en csv}
\end{figure}
%
\end{document}
